%@metapost:601dstous.mp
\[\includegraphics[scale=0.9]{601dstous-2}\]
\begin{myenumerate}
\item Sur la droite graduée ci-dessus, quelles sont les abscisses des
points $A$, $B$, $C$, $D$ et $E$ ?
\item On ajoute une unité aux abscisses des points $A$, $B$, $C$, $D$,
$E$. On appelle $J$, $K$, $L$, $M$, $N$ les points trouvés.
 Place ces points sur une droite graduée que tu construiras.
\item On ajoute un dixième aux abscisses des points $A$, $B$, $C$, $D$,
 $E$. On appelle $U$, $V$, $W$, $X$, $Y$ les points trouvés.  Place
 ces points sur une droite graduée que tu construiras.
\end{myenumerate}